\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Zogen einst fünf wilde Schwäne}

\beginsong{Zogen einst fünf wilde Schwäne}[]
\beginverse 
1. /: Z\chord{G}ogen \chord{C}einst fünf w\chord{G}ilde Schwäne, \\
\ \ \ Schw\chord{C}äne leuchtend w\chord{D^7}eiß und sch\chord{G}ön. :/ \\
/: S\chord{D^7}ing, sing w\chord{G}as geschah? \\
\ \ \ K\chord{D^7}einer ward mehr ges\chord{G}ehen, ja. :/ \\
\endverse

\beginverse
2. /: W\chord{G}uchsen e\chord{C}inst fünf j\chord{G}unge Birken gr\chord{C}ün und fr\chord{D^7}isch am Bachesr\chord{G}and. :/  \\
/: S\chord{D^7}ing, sing, w\chord{G}as geschah? K\chord{D^7}eine in Blüten st\chord{G}and, ja. :/  \\
\endverse

\beginverse
3. /: Z\chord{G}ogen e\chord{C}inst fünf j\chord{G}unge Burschen st\chord{C}olz und k\chord{D^7}ühn zum Kampf hin\chord{G}aus. :/  \\
/: S\chord{D^7}ing, sing, w\chord{G}as geschah? K\chord{D^7}einer kehrt nach H\chord{G}aus, ja. :/  \\
\endverse

\beginverse
4. /: W\chord{G}uchsen e\chord{C}inst fünf j\chord{G}unge Mädchen schl\chord{C}ank un sch\chord{D^7}ön am Memelstr\chord{G}and. :/  \\
/: S\chord{D^7}ing, sing, w\chord{G}as geschah? K\chord{D^7}eines den Brautkr\chord{G}anz wand, ja. :/  \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Worte: litauisch, deutsch von Karl Plenzat - Weise: aus Masuren\\
	FA: 274 GB: 324 LB: 444 TS: 658 PI:\checkmark
\end{angaben}
